---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۱ - یکشب با قمر
---
# غزل شمارهٔ ۲۱ - یکشب با قمر

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از کوری چشم فلک امشب قمر اینجاست</p></div>
<div class="m2"><p>آری قمر امشب به خدا تا سحر اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آهسته به گوش فلک از بنده بگوئید</p></div>
<div class="m2"><p>چشمت ندود این همه یک شب قمر اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آری قمر آن قمری خوشخوان طبیعت</p></div>
<div class="m2"><p>آن نغمه‌سرا بلبل باغ هنر اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شمعی که به سویش من جانسوخته از شوق</p></div>
<div class="m2"><p>پروانه‌صفت باز کنم بال و پر اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تنها نه من از شوق سر از پا نشناسم</p></div>
<div class="m2"><p>یک دسته چو من عاشق بی پا و سر اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هر ناله که داری بکن ای عاشق شیدا</p></div>
<div class="m2"><p>جائی که کند ناله عاشق اثر اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مهمان عزیزی که پی دیدن رویش</p></div>
<div class="m2"><p>همسایه همه سرکشد از بام و در اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ساز خوش و آواز خوش و باده دلکش</p></div>
<div class="m2"><p>اِی بیخبر آخر چه نشستی خبر اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ای عاشق روی قمر ای ایرج ناکام</p></div>
<div class="m2"><p>برخیز که باز آن بت بیداد‌گر اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>آن زلف که چون هاله به رخسار قمر بود</p></div>
<div class="m2"><p>بازآمده چون فتنه دور قمر اینجاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>ای کاش سحر ناید و خورشید نزاید</p></div>
<div class="m2"><p>کامشب قمر این جا قمر این جا قمر اینجاست</p></div></div>